世貿正式授權歐盟對40億美元美國商品徵收關稅

世界貿易組織正式授權歐盟對40億美元的美國商品徵收關稅，以報復美國非法補貼飛機製造商波音。

世貿的決定，標誌歐盟在世貿掃清對美國商品採取合法報復的最後一道障礙，但預料歐盟不會在美國下月大選前採取行動。

美國駐世貿官員敦促歐盟不要對美國商品徵稅，駐世貿代表團亦發表聲明，指特朗普政府強烈主張透過協商，解決長達16年的爭端，並尋求達成合理和解，創造公平競爭環境，如果歐盟採取關稅行動，將迫使美國回應，雙方將會進一步偏離解決爭端的軌道。

左膠又贏

咁iPhone 係咪會貴左？